% !TeX program = xelatex
\documentclass[11pt,a4paper,notitlepage,fleqn]{article}

\input{preamble.tex}

\title{ΨΕΣ
	\\
	{ 
		\normalsize Ψηφιακή Επεξεργασία Σήματος
		\\
		\normalsize Σημειώσεις από τις παραδόσεις\footnote{Όπως διδάσκονται στο τμήμα \textit{Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών} στο \textit{Αριστοτέλειο Πανεπιστήμιο Θεσσαλονίκης}.}
	}}
\date{Οκτώβριος 2018
	\\
	{ 
		\small Τελευταία ενημέρωση: \today
	}
}
\author{
	Για τον κώδικα σε \LaTeX, ενημερώσεις και προτάσεις:
	\\
	\url{https://github.com/kongr45gpen/ece-notes}}

\setallmainfonts(Digits,Latin,Greek){Asana Math}
\setmainfont{Noto Serif}
\setsansfont{Ubuntu}
\usepackage{polyglossia}
\newfontfamily\greekfont[Script=Greek,Scale=1.00]{Liberation Serif}

\hypersetup{pdftitle = {ΣΑΕ 2}}

\let\mytodo\todo
\renewcommand{\todo}[1]{\par\mytodo[inline,noline]{#1}}


\begin{document}
\maketitle

\hrule
\vspace{50pt}

\begin{infobox}{Λάθη \& Διορθώσεις}
	Οι τελευταίες εκδόσεις των σημειώσεων βρίσκονται στο Github
	(\url{https://github.com/kongr45gpen/ece-notes/raw/master/dsp.pdf}) ή
	στη διεύθυνση \url{http://helit.org/ece-notes/dsp.pdf}.
	
	Περιέχουν διορθώσεις σε λάθη και τυχόν βελτιώσεις.
	
	\tcblower
	
	Μπορείτε να ενημερώνετε για οποιοδήποτε λάθος και πρόταση
	μέσω PM στο forum, issue στο Github, ή οποιουδήποτε άλλου τρόπου!
\end{infobox}

\section{Εισαγωγή}
	
Στο μάθημα της \textbf{Ψηφιακής Επεξεργασίας Σήματος} ασχολούμαστε
με προβλήματα όπως το εξής:

Παλιότερα, αν μας ζητούνταν να κατασκευάσουμε ένα φίλτρο (π.χ.
ζωνοπερατό από 20 Hz - 500 kHz), μπορούσαμε πολύ εύκολα να αγοράσουμε μια σακούλα με
όλα τα εξαρτήματα (πυκνωτές, αντιστάσεις, \textellipsis) από ένα
κατάστημα και να φτιάξουμε το κύκλωμα.

Αν αργότερα μας ζητούσαν να φτιάξουμε ένα φίλτρο 20 Hz - 300 kHz, θα
έπρεπε να ξαναπάμε στο κατάστημα και να αγοράσουμε ξανά νέα σακούλα και νέα εξαρτήματα
και να ξανακατασκευάσουμε το κύκλωμα.

Από τη στιγμή όμως που εφευρέθηκαν οι υπολογιστές, φανταστήκαμε να τους
χρησιμοποιήσουμε και για να πραγματοποιήσουμε την παραπάνω διαδικασία και
να αλλάζουμε προδιαγραφές όσο συχνά θέλουμε χωρίς να τρέχουμε στο κατάστημα.

Αυτή η διαδικασία απαιτεί τα εξής:
\begin{itemize}
	\item Πρέπει να μετατρέψουμε το \textit{πραγματικό} \textit{αναλογικό}
	σήμα σε μια μορφή που αναγνωρίζει αυτός ο υπολογιστής. Δηλαδή να μετατραπεί
	από αναλογικό σε ψηφιακό. Αυτό γίνεται με δύο βήματα:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Δειγματοληψία}. Πρώτα πρέπει με έναν συγκεκριμένο τρόπο
		να λάβουμε \textit{δείγματα} σε \textit{διακριτές} στιγμές του αρχικού
		αναλογικού σήματος. Αφού ο υπολογιστής δεν μπορεί να αποθηκεύσει
		άπειρες τιμές, αναγκαστικά θα λάβουμε ένα πεπερασμένο εύρος τους.
		
		\begin{tikzpicture}
		\def\points{(0,0) (0.2,0.2) (0.4,0.5) (0.6,0.7)
			(0.8,0.9) (1,0.7) (1.2,0.6) (1.4,1) (1.6,0.8) (1.8,0.8) (2,1.1) (2.2,1.4)
			(2.4, 1.2) (2.6,1.1) (2.8,1) (3,0.95)
		}
		\def\pointsc{(0,0),(0.2,0.2),(0.4,0.5),(0.6,0.7),(0.8,0.9),(1,0.7),(1.2,0.6),(1.4,1),(1.6,0.8),(1.8,0.8),(2,1.1),(2.2,1.4),(2.4, 1.2),(2.6,1.1),(2.8,1),(3,0.95)
		}
		\def\pointsr{(0,0),(0.2,0.21),(0.4,0.42),(0.6,0.63),(0.8,0.84),(1,0.63),(1.2,0.63),(1.4,1.05),(1.6,0.84),(1.8,0.84),(2,1.05),(2.2,1.47),(2.4, 1.26),(2.6,1.05),(2.8,1.05),(3,0.84)
		}
		
		\draw[->] (0,0) -- (3,0) node[below] {$t$};
		\draw[->] (0,0) -- (0,2) node[left] (xt) {$x(t)$} node[right,align=left,scale=.7] {αναλογικό\\σήμα};
		\draw (xt.south) node[below,scale=.7,yshift=2mm] {$\in\mathbb R$};
		
		\draw[\timecolour,thick]
		plot [smooth] coordinates \points;
		
		\foreach \p in \pointsc
		\filldraw[red,top color=white,bottom color=blue,opacity=.4] \p circle(0.05);
		
		\draw[<->,thick,opacity=.9]
		(3.75,1) -- ++(1,0);
		
		\begin{scope}[xshift=5.5cm]
		\draw[->] (0,0) -- (3,0) node[below] {$n\in\mathbb N$};
		\draw[->] (0,0) -- (0,2) node[left] (xn) {$x(n)$} node[right,align=left,scale=.7] {διακριτό\\σήμα};
		
		\draw (xn.south) node[below,scale=.7,yshift=2mm] {$\in\mathbb R$};
		
		\foreach \p in \pointsc
		\filldraw[draw=black,top color=white,bottom color=blue,opacity=.4] \p circle(0.05);
		\end{scope}
		
		\end{tikzpicture}
		
		Αυτό το σήμα ονομάζεται \textbf{διακριτό} (\textbf{discrete}).
		\item \textbf{Κβάντωση}. Στον αναλογικό κόσμο, οι πεπερασμένες τιμές έχουν
		άπειρη ακρίβεια. Όμως στον υπολογιστή δεν μπορούμε να αποθηκεύσουμε άπειρα
		δεκαδικά ψηφία, αλλά πρέπει να τα αποθηκεύσουμε σε πεπερασμένες στάθμες
		που μας επιτρέπεται να χρησιμοποιηθούν.
		
		\begin{tikzpicture}
		\def\points{(0,0) (0.2,0.2) (0.4,0.5) (0.6,0.7)
			(0.8,0.9) (1,0.7) (1.2,0.6) (1.4,1) (1.6,0.8) (1.8,0.8) (2,1.1) (2.2,1.4)
			(2.4, 1.2) (2.6,1.1) (2.8,1) (3,0.95)
		}
		\def\pointsc{(0,0),(0.2,0.2),(0.4,0.5),(0.6,0.7),(0.8,0.9),(1,0.7),(1.2,0.6),(1.4,1),(1.6,0.8),(1.8,0.8),(2,1.1),(2.2,1.4),(2.4, 1.2),(2.6,1.1),(2.8,1),(3,0.95)
		}
		\def\pointsr{(0,0),(0.2,0.21),(0.4,0.42),(0.6,0.63),(0.8,0.84),(1,0.63),(1.2,0.63),(1.4,1.05),(1.6,0.84),(1.8,0.84),(2,1.05),(2.2,1.47),(2.4, 1.26),(2.6,1.05),(2.8,1.05),(3,0.84)
		}
		
		\draw[->] (0,0) -- (3,0) node[below] {$t$};
		\draw[->] (0,0) -- (0,2) node[left] (xt) {$x(t)$} node[right,align=left,scale=.7] {αναλογικό\\σήμα};
		\draw (xt.south) node[below,scale=.7,yshift=2mm] {$\in\mathbb R$};
		
		\draw[blue!50!cyan!80!brown,thick]
		plot [smooth] coordinates \points;
		
		\foreach \p in \pointsc
		\filldraw[red,top color=white,bottom color=blue,opacity=.4] \p circle(0.05);
		
		\draw[<->,thick,opacity=.9]
		(3.75,1) -- ++(1,0);
		
		\begin{scope}[xshift=5.5cm]
		\draw[->] (0,0) -- (3,0) node[below] {$n\in\mathbb N$};
		\draw[->] (0,0) -- (0,2) node[left] (xn) {$x(n)$} node[right,align=left,scale=.7] {διακριτό\\σήμα};
		
		\draw (xn.south) node[below,scale=.7,yshift=2mm] {$\in\mathbb R$};
		
		\foreach \y in {0,0.21,...,1.6}
		\draw[blue,opacity=.5,densely dashed] (0,\y) -- ++(3,0);
		
		\foreach \p in \pointsc
		\filldraw[draw=black,top color=white,bottom color=blue,opacity=.4] \p circle(0.05);
		\end{scope}
		
		\draw[->,thick,opacity=.9]
		(9.5,1) -- ++(1,0);
		
		\begin{scope}[xshift=11.25cm]
		\draw[->] (0,0) -- (3,0) node[below] {$n\in\mathbb N$};
		\draw[->] (0,0) -- (0,2) node[left] (xn) {$x(n)$} node[right,align=left,scale=.7] {ψηφιακό\\σήμα};
		
		\draw (xn.south) node[below,scale=.9,yshift=1mm] {$\in\mathbb Z$};
		
		\foreach \y in {0,0.21,...,1.6}
		\draw[blue,opacity=.5,densely dashed] (0,\y) -- ++(3,0);
		
		\foreach \p in \pointsr
		\filldraw[draw=black,top color=white!50!red,bottom color=blue,opacity=.4] \p circle(0.05);
		\end{scope}
		
		\end{tikzpicture}
		
		Αυτό το σήμα ονομάζεται \textbf{ψηφιακό} (\textbf{digital}).
	\end{enumerate}

	Σε αυτό το μάθημα, παρά τον τίτλο του, θα ασχοληθούμε με \textbf{διακριτά σήματα}, και
	όχι ψηφιακά.
	
	Για να επεξεργαστούμε τα σήματα, υποθέτουμε ότι θα υπάρχει μια συσκευή που
	μετατρέπει το \textit{Αναλογικό σήμα} σε \textit{Διακριτό σήμα} με τέτοιον τρόπο
	ώστε να μπορούμε να γυρίσουμε πίσω και να μπορούμε να το επεξεργαστούμε με έναν
	ασφαλή τρόπο που θα επιστρέψει σίγουρα σωστό αποτέλεσμα. Αυτό το εξασφαλίζει το
	\textbf{θεώρημα δειγματοληψίας} (Nyquist-Shannon), σύμφωνα με το οποίο για να
	αναπαραστήσουμε ένα ζωνοπερατό σήμα, αρκεί να το δειγματοληπτήσουμε με συχνότητα διπλάσια
	της μέγιστης συχνότητας του σήματος.
	
	Στην πραγματικότητα βέβαια, το θεώρημα δειγματοληψίας απαιτεί να δειγματοληπτούμε για άπειρο
	χρόνο, κάτι μη πραγματικά εφικτό. Μάλιστα, τα πραγματικά σήματα είναι \textit{χρονοπερατά}, άρα
	\textit{μη ζωνοπερατά}, επομένως εν γένει δεν εφαρμόζεται το θεώρημα δειγματοληψίας. Όμως η παραπάνω
	διαδικασία μπορούμε να πούμε ότι δίνει προσεγγιστικά ορθό αποτέλεσμα.
	
	Ακόμα, υπάρχουν σήματα που είναι από τη φύση τους ψηφιακά, όπως τιμές χρηματιστηρίου, ακολουθίες,
	δεδομένα, followers στο instagram, \textellipsis
	
	\item Παραμένει η ίδια η \textbf{επεξεργασία} του σήματος. Αυτή γίνεται με κώδικα ενός αλγορίθμου
	που εκτελεί πράξεις, δεδομένου ότι έχει επεξεργαστεί το σήμα σωστά.
\end{itemize}

Σχηματικά:

\begin{tikzpicture}

\pgfdeclarelayer{foreground}
\pgfsetlayers{main,foreground}

\draw[fill=yellow,draw opacity=.7,fill opacity=.15] (2.2,1.6) rectangle (5.2,-0.7) node[below,opacity=.7,circle,draw,inner sep=1pt,outer sep=2pt] {$A$};
\draw[fill=yellow,draw opacity=.7,fill opacity=.15] (-0.4,-2.3) rectangle (8.39,-3.7) node[below,opacity=.7,circle,draw,inner sep=1pt,outer sep=2pt] {$B$};

\draw (-2,0.5) node[scale=.9,align=center] {αναλογικός\\κόσμος};

\draw (0,0) --(1,0);
\draw (0,0) --(0,1);
\draw[\timecolour] plot[variable=\x,domain=0:1,samples=10,smooth]
(\x,{\x*((1+rand*0.3))});

\ctikzset{bipoles/length=.6cm}

\begin{pgfonlayer}{foreground}
\begin{scope}[xshift=3cm,yshift=1cm,local bounding box=scope1]
\draw (-0.1,0) node {};
\draw (0,0) to[L] ++(0.5,0);
\draw (0,-0.3) to[C] ++(0.5,0);
\draw (0,-0.7) to[R] ++(0.5,0);
\draw (0,-1.1) to[D] ++(0.5,0);

\draw (1.2,0) node {$H(\omega)$};
\draw (1.2,-0.4) node {$H(s)$};
\draw (1.2,-0.8) node {$h(t)$};
\draw (1.2,-1.2) node {???};
\end{scope}
\end{pgfonlayer}
\draw[fill=white] (scope1.north west) rectangle (scope1.south east);

\draw[<-] (scope1.west) -- ++(-1,0) node[left] {$x(t)$};
\draw[->] (scope1.east) -- ++(1,0) node[right] {$y(t)$};

\begin{scope}[xshift=6.5cm]
\draw (0,0) --(1.1,0);
\draw (0,0) --(0,1);
\draw[\timecolour] plot[variable=\x,domain=0:1,samples=10,smooth]
(\x,{(1-\x)*((0.9+rand*0.3))});
\end{scope}

\begin{scope}[yshift=-3cm]
\draw (-2,0) node[scale=.9,align=center] {ψηφιακός\\κόσμος};

\draw (1,0) node[rectangle,draw] (b1) {A$\to$D converter};
\draw (4,0) node[rectangle,scale=.8,draw,align=center] (b2)
{Algorithm\\Code\\ALU+Memory};
\draw (7,0) node[rectangle,draw] (b3) {D$\to$A converter};

\draw[<-] (b1.west) -- ++(-0.2,0) node[left,scale=.8] {$x(t)$};
\draw[->] (b1) -- (b2);
\draw[->] (b2) -- (b3);
\draw[->] (b3.east) -- ++(0.2,0) node[right,scale=.8] {$y(t)$};
\end{scope}
\end{tikzpicture}

Θέλουμε η διαδικασία \( A \) που είναι ένα \textbf{πραγματικό, φυσικό} φίλτρο ή κύκλωμα, να βγάζει
περίπου ίδιο αποτέλεσμα με μια διαδικασία \( B \) που υλοποιούμε ψηφιακά, δηλαδή:
\[
A \simeq B
\]
ή, ισοδύναμα για τα σήματα \( x(t) \) και \( y(t) \):
\begin{align*}
	A\left[x(t)\right] &\simeq B\left[x(t)\right] \\
	y_{\mathrm{analog}}(t) &\simeq y_{\mathrm{digital}}(t)
\end{align*}

\subsection{Ιδιότητες}
Όταν μιλάμε για διακριτό σήμα, μιλάμε ουσιαστικά για μία ακολουθία, όπως τη γνωρίζουμε από τα μαθηματικά.

\paragraph{Πράξεις}
Οι πράξεις σημάτων ορίζονται όπως και στις ακολουθίες. Ασχολούμαστε με τιμές ίδιων \textbf{δεικτών} (indices) \( n \):
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Πρόσθεση}: \( x(n) + y(n) = z(n) \)
	\item \textbf{Πολλαπλασιασμός ακολουθιών}: \( x(n) \cdot y(n) = z(n) \)
	\item \textbf{Πολλαπλασιασμός αριθμού-ακολουθίας}: \( a\in\mathbb R,\ z(n) = a\cdot x(n) \)
\end{enumerate}

\paragraph{Άθροισμα γεωμετρικής προόδου}
Η γεωμετρική πρόοδος έχει σημαντική θέση στην ψηφιακή επεξεργασία σήματος (αφού στο αναλογικό σήμα
είχαμε το σημαντικό \( e^{j\omega t} \), εδώ είναι σημαντικό το \( e^{j\omega n} \) που εκφράζει συνεχή πολλαπλασιασμό με το \( e^{j\omega } \)):
\[
\sum_{n=0}^{\infty} a^n
= \begin{cases}
\displaystyle \frac{1}{1-a} &,\quad |a|<1\\
\text{αποκλίνει}&,\quad |a|>1
\end{cases}
\]
(για \( a=1 \) αποκλίνει, και για \( a=-1 \) ταλαντεύεται. Επίσης, η παραπάνω σχέση ισχύει και για
\( a\in\mathbb C \)).

\textbf{Προσοχή} ότι η παραπάνω σχέση ισχύει μόνο όταν το \( n \) ξεκινάει από το 0. Για παράδειγμα,
\( \sum_{n=1}^{\left(\frac{1}{2}\right)^n} = \frac{1}{1-\frac{1}{2}}-1 = 1 \).

Για \textbf{πεπερασμένο αριθμό όρων}:
\[
\sum_{n=0}^{N} a^n
= \frac{1-a^{n+1}}{1-a}
\]

\subsubsection{Χρήσιμοι τύποι ακολουθιών}
\paragraph{Περιοδική ακολουθία}
Η περιοδική ακολουθία περιέχει όρους που επαναλαμβάνονται, όπως και μία περιοδική συνάρτηση.
Μαθηματικά:
\[
\exists N \in \mathbb Z: \ \forall n \in \mathbb Z: \ x(n) = x(n+N)
\]
δηλαδή η περιοδική μας ακολουθία έχει μια \textbf{περίοδο \( \mathbb N \)} που είναι ακέραιος αριθμός.

\textbf{Προσοχή!} Δεδομένου ότι η \( \cos(\omega t) \) είναι \textit{περιοδική}, θα μπορούσε κάποιος
να φαντασεί ότι και η \( \cos(\omega n) \) είναι \textit{περιοδικό διακριτό σήμα}. Αν το δούμε μαθηματικά:
Έστω \( \exists N \in \mathbb Z:\ \cos(\omega n)=\cos\left( \omega (n+N) \right)
\implies \omega n = \omega n + \omega N + kπ \implies N = \frac{π}{\omega } \notin \mathbb Z \).
\todo{Add a fancy graph}
Πρακτικά, δειγματοληπτούμε σε διαφορετικά σημεία, άσχετα ίσως από την περίοδο του σήματος. Γενικότερα,
όταν δειγματοληπτούμε περιοδικά αναλογικά σήματα, δεν θα παίρνουμε πάντα περιοδικά διακριτά πίσω.

Μάλιστα, κάτι άλλο περίεργο όταν δειγματοληπτούμε είναι πως για διαφορετικά αναλογικά σήματα, μπορεί
να πάρουμε το ίδιο ψηφιακό!
\todo{Graph 4}
Στο παραπάνω σχήμα, δειγματοληπτώντας στις κορυφές και στα μηδενικά, θα πάρουμε το ίδιο πράγμα.

\paragraph{Άρτιες \& Περιττές ακολουθίες}
\begin{align*}
	\text{άρτια (even)} &\quad \forall n \in \mathbb Z \ x_e(n) = x_e(-n) \\
	\text{περιττή (odd)} &\quad \forall n \in \mathbb Z \ -x_o(n) = x_o(-n)
\end{align*}

Μπορούμε να μετατρέψουμε οποιαδήποτε ακολουθία σε ένα άρτιο και ένα περιττό μέρος:
\begin{align*}
	x_e(n) &= \frac{x(n) + x(-n)}{2}\\
	x_o(n) &= \frac{x(n) - x(-n)}{2}
\end{align*}

\subsubsection{Χαρακτηριστικά Μεγέθη}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Μέση τιμή}:
	\( \displaystyle
	\overline{x(n)} = \frac{\displaystyle \sum_{n=0}^{N} x(n)}{N+1}
	 \)
	\item \textbf{Ενεργός τιμή}:
	\( 
	\displaystyle
	\overline{\overline{x(n)}} = \left[
	\frac{\displaystyle \sum_{n=0}^{N} x^2(n)}{N+1}
	\right]^{\sfrac{1}{2} }
	 \)
	\item \textbf{Στιγμιαία ισχύς}:
	\( 
	\displaystyle
	p(n) = x^2(n)
	 \)
	\item \textbf{Μέση Ισχύς}:
	\( 
	\displaystyle
	p = \overline{p(n)} = \frac{\displaystyle \sum_{n=0}^{N} x^2(n)}{N+1}
	 \)
	\item \textbf{Ενέργεια}:	\todo{Check}
	\( 
	\displaystyle
	W = \sum_{n=0}^{N} x^2(n) = (N+1)p
	 \)
\end{enumerate}

\subsubsection{Χρήσιμες ακολουθίες}
\begin{enumpar}
	\item \textbf{Εκθετική ακολουθία}: \todo{Box this in a cool way}
	\[
	x(n) = Ae^{sn} = Aa^{(\sigma + j \omega )n}
	\]
	
	για την οποία λαμβάνουμε τις εξής περιπτώσεις για τις σταθερές:
	\begin{itemize}
		\item \( a=e \) και \( s = \sigma < 0 \):
		\[
		x(n) = Ae^{-|σ|n}
		\]
		(γεωμετρική πρόοδος με λόγο \( e^{-|σ|} \))
		\item \( a=e \) και \( s = \pm j\omega  \):
		\[
		x(n) = A\left[
		cos(\omega n) \pm j \sin(\omega n)
		\right]
		\]
		
		Είναι περιοδική \textit{μόνο} εάν \( \frac{\pi}{\omega } \in \mathbb Q \)
	\end{itemize}
    \item \textbf{Δέλτα του Kronecker}:
    \[
    \delta(n) = \begin{cases}
    1 &\quad n=0\\
    0 &\quad n\neq 0
    \end{cases}
    \]
    \todo{Graph 5}
    \item \textbf{Βηματική ακολουθία step}:
    \[
    u(n) = \begin{cases}
    1 &\quad n \geq 0\\
    0 &\quad n < 0
    \end{cases}
    \]
    \todo{Graph 6}
    
    Μάλιστα, ισχύει ότι:
    \[
    u(n) = \sum_{m=-\infty}^{n} δ(m)
    \]
    κάτι που μας θυμίζει αντίστοιχα από το αναλογικό σήμα ότι \( u(t) = \int_{-\infty}^{t} δ(τ)\dif τ \)
\end{enumpar}

\subsubsection{Συνέλιξη}
Μπορούμε να μετατρέψουμε τη \textbf{συνέλιξη} του αναλογικού σήματος στο ψηφιακό.

Στο αναλογικό, θυμόμαστε ότι, σύμφωνα με τον ορισμό της συνέλιξης:
\[
x(t) = x(t) * δ(t) = \int_{-\infty}^{\infty} x(τ)δ(t-τ) \dif τ
\]
και στο ψηφιακό, μπορούμε να έχουμε κάτι αντίστοιχο: \todo{Add a cool box}
\[
x(n) = \sum_{-\infty}^{\infty} x(m) δ(n-m)
\]

\subsubsection{Σύστημα}
Στον αναλογικό κόσμο, ένα σύστημα ήταν ένα κουτί που έπαιρνε σήματα εισόδου, τα επεξεργαζόταν, και έβγαζε σήματα εξόδου. Μαθηματικά, είναι μια απεικόνιση συναρτήσεων \( x(t) \) εισόδου σε συναρτήσεις εξόδους.

Επομένως, μπορούμε να ορίσουμε το \textbf{ψηφιακό σύστημα} ως ένα σύστημα που απεικονίζει ακολουθίες
σε ακολουθίες.

\todo{Graph 7}

Αντίστοιχα, ένα \textbf{υβριδικό σύστημα} απεικονίζει συναρτήσεις σε ακολουθίες. Δηλαδή έχει είσοδο αναλογικό σήμα, και έξοδο ψηφιακό.

\paragraph{Γραμμικό Σύστημα}
Μπορούμε σε αυτό το σημείο να δώσουμε τον ορισμό του \textbf{γραμμικού συστήματος} που συναντάμε συνέχεια,
για ένα ψηφιακό σύστημα \( T \). Έστω οι έξοδοι \( y_1(n) = T\left[x_1(n)\right] \),
\( y_2(n) = T\left[x_2(n)\right] \). Το σύστημα είναι γραμμικό ανν:
\begin{gather*}
\forall x_1,x_2\quad,\quad \forall a_1,a_2\in\mathbb C:\\
a_1T\left[x_1(n)\right]+a_2T\left[x_2(n)\right] = T\left[a_1x_1(n)+a_2x_2(n)\right]
\end{gather*}

Παραδείγματα:
\begin{itemize}
	\item Το \( y(n) = ax(n) + b \) \textit{δεν} είναι γραμμικό, λόγω του \( b \).
	\item Το \( y(n) = nx(n) \) \textit{είναι} γραμμικό.
\end{itemize}

\paragraph{Αμετάβλητο Κατά τη Μετατόπιση Σύστημα (ΑΚΜ)}
\begin{align*}
	y(n) &= T\left[x(n)\right] \\
	y(n-k) &= T\left[x(n-k)\right]
\end{align*}
δηλαδή, αν το ενοχλήσουμε τη στιγμή 2 ή τη στιγμή 50, θα δώσει την ίδια έξοδο, ξεκινώντας αντίστοιχα
από τη στιγμή 2 ή τη στιγμή 50.

Παραδείγματα:
\begin{itemize}
	\item Το \( y(n) = ax(n) + b \) \textit{είναι} είναι αμετάβλητο κατά τη μετατόπιση.
	\item Το \( y(n) = nx(n) \) \textit{δεν} είναι αμετάβλητο κατά τη μετατόπιση, λόγω του όρου \( n \).
\end{itemize}

Το σύστημα που προκύπτει από μία διαφορική εξίσωση είναι αμετάβλητο κατά τη μετατόπιση όταν οι συντελεστές των παραγώγων του δεν εξαρτώνται από το χρόνο.

\end{document}
