\documentclass[11pt,a4paper,notitlepage,fleqn,final]{article}

\input{preamble.tex}

\title{Αριθμητική Ανάλυση
	\\
	{
	\normalsize Σημειώσεις από τις παραδόσεις
	}}
\date{2017
	\\
	{
	\small Τελευταία ενημέρωση: \today
	}
	}
\author{
	Για τον κώδικα σε \LaTeX, ενημερώσεις και προτάσεις:
\\
 \url{https://github.com/kongr45gpen/ece-notes}}

\setmainfont{Linux Libertine O}
\setsansfont{Ubuntu}
%\newfontfamily\greekfont[Script=Greek]{Linux Libertine O}
%\newfontfamily\greekfontsf[Script=Greek]{Linux Libertine O}
\usepackage{polyglossia}
\newfontfamily\greekfont[Script=Greek,Scale=0.95]{GFS Artemisia}


\begin{document}
	\maketitle

	\tableofcontents

	\vspace{50pt}

	\textbf{Αριθμητική ανάλυση - Numerical Analysis}
	
	Μάθημα 4 ώρες την εβδομάδα - δεν υπάρχει διάκριση μεταξύ θεωρίας και ασκήσεων.
	
	Και τα δύο βιβλία προτείνονται, το μάθημα γίνεται περισσότερο με βάση το βιβλίο του κ.
	Πιτσούλη, του κ. Δούγαλη είναι περισσότερο μαθηματικό.
	
	Στις εξετάσεις δεν θα υπάρχει τυπολόγιο/βιβλίο, αλλά θα δίνονται τύποι που χρειάζονται
	στα θέματα. Απαραίτητο το κομπιουτεράκι.
	
	\section{Εισαγωγή}
	Η αριθμητική ανάλυση μάς δίνει \textit{προσεγγιστικές} λύσεις σε μοντέλα και μαθηματικά
	προβλήματα.
	
	Σε δύσκολα προβλήματα, ζητάμε:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Ακρίβεια} αποτελέσματος
		\item \textbf{Ταχύτητα} υπολογισμού
	\end{itemize}
	
	Θα δούμε τα εξής προβλήματα:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Επίλυση εξισώσεων}
		\paragraph{Παράδειγμα}
		Ένας πελάτης θέλει να καταθέσει \( P \) € για \( N \) χρόνια στην τράπεζα, και εγώ
		του λέω ότι θα του επιστρέψω \( A \) € από την κατάθεση. Ο πελάτης όμως ενδιαφέρεται
		για το ετήσιο επιτόκιο \( R \).
		
		Προκύπτει μια εξίσωση της μορφής:
		\begin{gather*}
		A = P + P \left( 1 + \frac{R}{12} \right) + \dots \\
		f(R) = \frac{P}{\sfrac{R}{12}} \left[
		    \left(1+\frac{R}{12}\right)^N -1
		\right] = 0, \quad R = ?
		\end{gather*}
		
		Θυμόμαστε ότι μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε το θεώρημα Bolzano για να βρούμε ότι
		υπάρχει μια τουλάχιστον λύση μέσα σε ένα διάστημα, οπότε μπορούμε να "φανταστούμε"
		έναν αριθμό κοντά στη λύση, και να κλείνουμε συνεχώς ένα διάστημα γύρω από αυτήν (το
		διάστημα στις εξετάσεις θα δίνεται, π.χ. \textit{βρείτε μία λύση στο διάστημα
			\( [2.5,\ 3.5] \) με ακρίβεια \( 10^{-5} \)}), αν και αυτό δεν θα γίνεται στον πραγματικό κόσμο.
		\item \textbf{Παρεμβολή}
		
		Σε έναν σταθμό διοδίων μετράω πόσα αυτοκίνητα περνάν το κάθε λεπτό (π.χ. το
		11\textsuperscript{ο} λεπτό περνάν 4, το 12\textsuperscript{ο} περνάν 7, κλπ.)
		
		%TODO Papalamprou Graph 1
		
		Θέλω να βρω ένα πολυώνυμο που να συνδέει όλα τα σημεία μεταξύ τους (θα αποδείξουμε
		ότι τέτοιο πολυώνυμο πάντα υπάρχει), ή ένα πολυώνυμο (αρκετά χαμηλού βαθμού, ώστε
		να μην γίνονται πολλές πράξεις) με αρκετά καλή προσέγγιση.
		
		Με αυτόν τον τρόπο θα μπορώ να προσεγγίσω τιμές που δεν γνωρίζω, π.χ. αν πήγα για
		καφέ στο 13\textsuperscript{ο} λεπτό
		\item \textbf{Προσέγγιση}
		\item \textbf{Αριθμητική Γραμμική Άλγεβρα}
		
		Exact και προσεγγιστικές λύσεις συστημάτων πολλών αγνώστων.
		\item \textbf{Ολοκλήρωση}
		\item \textbf{Υπολογισμός ιδιοτιμών \& ιδιοδιανυσμάτων}
		\item \textbf{Παραγοντοποίηση πινάκων σε γινόμενο πινάκων}
		
		Βολεύει κυρίως για την επίλυση συστημάτων.
		\item \textbf{Επίλυση κανονικών διαφορικών εξισώσεων}
		\item \textbf{Βελτιστοποίηση}
		
		Για παράδειγμα, να πρέπει να ελαχιστοποιήσω μια συνάρτηση τη στιγμή που πρέπει να
		τηρούνται κάποιες συνθήκες.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Ακρίβεια vs Ταχύτητα}
	
	Απόλυτο Σφάλμα: \( \displaystyle
	\left| X_t - X_c \right|
	 \) \quad (απόσταση της λύσης που βρήκα από την πραγματική)
	 
	\vspace{5pt}
	
	Σχετικό Σφάλμα: \( \displaystyle
	\frac{\left|X_t - X_c\right|}{\left|X_t\right|}
	 \)
	
	Επειδή δεν θα γνωρίζουμε την πραγματική λύση \( X_t \), θα βρίσκουμε το μέγιστο σφάλμα.
	
	Για παράδειγμα, σε υπολογιστές έχουμε σφάλματα στρογγύλευσης και αποκοπής:
	\[
	\begin{array}{ll}
		0.66666 & \\
		0.66 & \leftarrow \text{αποκοπή} \\
		0.67 & \leftarrow \text{στρογγύλευση}
	\end{array}
	\]
	
	\section{Επίλυση Εξισώσεων}
	\begin{center}
		\( \displaystyle \mathlarger{
		f(x): \qquad \text{βρείτε $\bar x$ έτσι ώστε \( f(\bar x) = 0 \).}}
		\)
	\end{center}
	
	Η επίλυση είναι εύκολη όταν η \( f \) είναι πολυώνυμο μέχρι 2\textsuperscript{ου} βαθμού,
	όχι όμως όταν είναι μεγαλύτερου, ή όταν έχει κι άλλους όρους (π.χ. εκθετικούς) μέσα.
	
	\begin{itemize}
		\item Δημιουργούμε μια ακολουθία \( x_1, \dots, x_n \) προσέγγισης της \( \bar x \).
		\item Σε κάθε βήμα κάνουμε έλεγχο σύγκλισης για να δούμε πόσο κοντά είμαστε.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Μέθοδος Διχοτόμησης}
	Θα χρησιμοποιήσω θεώρημα Bolzano (\( \mathsmaller{f(a) \cdot f(b) < 0} \))
	
	%TODO Papalamprou Graph 2
	
	Ξεκινάω από μία αρχική προσέγγιση/διάστημα (η μέθοδος διχοτόμησης δεν δίνει λύση
	συγκεκριμένη, αλλά διάστημα - τη λύση την παίρνω σαν το μέσο του διαστήματος).
	
	Συνέχεια κόβω το διάστημα στη μέση, έτσι ώστε \( f(\text{των άκρων}) \) να είναι
	ετερόσημα, και παίρνω συνεχώς ένα μικρότερο διάστημα.
	
	Σταματάω όταν είναι επιτυχής ο έλεγχος σύγκλισης, π.χ
	\( \mathlarger{\left|c_{k+1}-c_k\right| < \epsilon \rightarrow 10^{-5}} \), δηλαδή
	το διάστημα στο οποίο βρίσκεται η ρίζα είναι αρκετά μικρό.
	
	Θα διαπιστώσουμε ότι, αν και αυτή η μέθοδος λειτουργεί πάντα, είναι αρκετά αργή.
	
	\paragraph{Παράδειγμα}
	Να βρεθεί ρίζα της εξίσωσης
	\( \mathlarger{
	\mathlarger{f(x) = x^3+x-1} }
	 \) στο διάστημα \( [0,1] \) με ακρίβεια \( 10^{-3} \).
	
	\begin{gather*}
		f(0) \cdot f(1) < 0 \\
		k=1,\ a_1=0,\ b_1=1,\ m=\frac{a_1+b_1}{2} = 0.5 \\
		\quad f(m) = -0.375 < 0 \\
		\quad f(0.5) \cdot f(1) < 0
	\end{gather*}
	Άρα η λύση βρίσκεται μεταξύ \( 0.5 \) και \( 1 \).
	
	Για το επόμενο βήμα:
	\begin{gather*}
		k = 2,\ m_2 = \frac{0.5+1}{2} = 0.75 \\
		\quad f(m_2) = 0.172 > 0 \\
		\quad f(m_1)f(m_2) < 0 \\[3ex]
		k=3,\ m_3 = \frac{0.5+0.75}{2} = 0.625 \\
		\quad f(m_3) = -0.131 \\
		\quad f(m_2)f(m_3) < 0 \\[3ex]
		\mathlarger{\mathlarger{\vdots}}
	\end{gather*}
	
	\subsubsection{Σύγκλιση}
	Όπου \( r \) και \( m_n \) η πραγματική και προσεγγιστική λύση αντίστοιχα:
	\begin{align*}
		\left|r - m_n\right| \leq \left(\frac{1}{2}\right)^n (b-a)
	\end{align*}
	επειδή στη \( n- \)οστή επανάληψη έχω κόψει το διάστημα στα 2 σε \( n \) φορές.
	
	Για σφάλμα \( 10^{-5} \), θέλουμε \( |r-m_n| = 10^{-5} \):
	\begin{align*}
		&10^{-5} \leq \left(\frac{1}{2}\right)^n (1-0) \implies
		\\ \implies & n \simeq 16.667 \implies \mathlarger{n = 17}
	\end{align*}
	
	\subsection{Μέθοδος Χορδής ή Τέμνουσας}
	Σαν τη μέθοδο Bolzano, αλλά δεν παίρνουμε το μέσο του διαστήματος, αλλά κάποια άλλη τιμή.
	
	Παρατηρείται ότι αυτή η μέθοδος συγκλίνει γρηγορότερα.
	
	%TODO Papalamprou Graph 03
	
	Πρέπει να βρούμε τη ρίζα εντός του διαστήματος \( (a_1,b_1) \).
	\begin{itemize}
		\item Παίρνουμε τη χορδή που ενώνει τα \( a_1, b_1 \).
		\item Η χορδή αυτή τέμνει τον άξονα των \( x \) στο σημείο \( a_ 2\),
		επομένως η ρίζα βρίσκεται μεταξύ των \( a_2, b_1 \).
		\item Παίρνουμε τη χορδή που ενώνει τα \( a_2, b_2 \)
		\item Η χορδή αυτή τέμνει τον άξονα των \( x \) στο σημείο \( a_3 \),
		επομένως η ρίζα βρίσκεται μεταξύ των \( a_3,b_1 \)
		\item \( \cdots \)
	\end{itemize}
	
	Παρατηρούμε ότι η μέθοδος χορδής λειτουργεί για
	κυρτές συναρτήσεις.
	
	\begin{infobox}{Κυρτές συναρτήσεις}
		Όταν λέμε ότι μια συνάρτηση είναι κυρτή,
		εννοούμε ότι η καμπύλη της είναι κυρτή,
		δηλαδή για δύο σημεία της, η χορδή που τα ενώνει
		δεν τέμνει κάποιο σημείο της \( f \). Αντιθέτως,
		η συνάρτηση λέγεται μη κυρτή.
	\end{infobox}
	
	\paragraph{}
	\( a_1,b_1 \) όπου \( f(a_1)f(b_1) < 0 \) for
	\( k=1,2,\dots \)
	\begin{align*}
		& \left(a, f(a)\right) \qquad \left(b,f(b)\right)
		\\
		y-f(b) &= \frac{f(b)-f(a)}{(b-a)}(x-b) \\
		\text{Σημείο τομής με άξονα } x:
		\Aboxed{x &= \frac{af(b)-bf(a)}{f(b)-f(a)}}
		\\
		c &= \frac{a_kf(b_k)=b_kf(a_k)}{f(b_k)-f(a_k)}
		\\ f: \quad f(a_k)f(c) < 0 &\implies
		a_{k+1} = a_k, \quad b_{k+1}=c \\
		\text{else} &\implies 
		a_{k+1} = c, \quad b_{k+1} = b_k
	\end{align*}
	
	Αν και η μέθοδος χορδής είναι αργή, συνεχίζει να
	είναι γρηγορότερη από τη μέθοδο διχοτόμησης.
	
	\subsection{Μέθοδος Μεταβαλλόμενης Χορδής}
	%TODO Papalamprou Graph 04
	Όπως η μέθοδος χορδής, αλλά μεταβάλλουμε την κλίση
	της χορδής γρηγορότερα, ώστε να φτάσει πιο κοντά
	στη ρίζα.
	
	Αυτό μπορούμε να το πετύχουμε π.χ. θεωρώντας
	ως 2\textsuperscript{ο} σημείο το \( \left(b_1,\frac{f(b_1)}{2}\right) \)
	αντί για το \( \left( b_1,f(b_1) \right) \), όπως φαίνεται στο
	σχήμα. Αντί για να διαιρέσουμε με 2, μπορούμε να επιλέξουμε έναν
	άλλον αριθμό, π.χ. \( 4 \) για συναρτήσεις που έχουν πιο κάθετες
	χορδές.
	
	\subsection{Μέθοδος Newton}
	Αν και η μέθοδος Newton δεν συγκλίνει πάντα και απαιτεί παραγωγισιμότητα,
	είναι πολύ πιο γρήγορη από τις προηγούμενες μεθόδους, και χρησιμοποιείται
	πολύ πιο συχνά.
	
	Παίρνουμε το ανάπτυγμα Taylor της \( f \):
	\begin{gather*}
		f(x) = f(x_0) + (x-x_0)f'(x_0) \\
		f(x_0) + (x-x_0) f'(x_0) = 0 \\
		\boxed{x = x_0 - \frac{f(x_0)}{f'(x_0)}}
	\end{gather*}
	
	\paragraph{}
	for \( \kappa = 1,2,\dots \)
	\[
	x_{\kappa+1} = x_\kappa - \frac{f(x_1)}{f'(x_1)} \ 
	\rightarrow \text{ΕΠΑΝΑΛΗΠΤΙΚΗ}
	\]
	\begin{gather*}
	\mathlarger{\text{if }} \left|x_{\kappa+1}-x_\kappa\right|<\epsilon  \
	\rightarrow \text{ΚΡΙΤΗΡΙΟ ΤΕΡΜΑΤΙΣΜΟΥ} \\
	\mathlarger{\text{stop}}, \text{ αλλιώς } \kappa = \kappa+1
	\end{gather*}
	
	Η μέθοδος Newton έχει αρκετά περίπλοκες συνθήκες
	σύγκλισης που δεν θα μελετήσουμε.
	
	\subsection{Μέθοδος Σταθερού Σημείου}
	\begin{defn}{}{Σταθερό Σημείο}
		\[
		\begin{array}{ll}
		f(x) & \quad \text{το $\hat{x}$ σταθερό σημείο}
		\\
		\text{ανν} & \quad f(\hat x) = \hat x
		\end{array}
		\]
	\end{defn}
	
	\( \bar x \) της \( f(x) \) στο \( (a,b) \)
	αν κατασκευάσω \( g(x) \):
	\[
	\bar x = g(\bar x) \iff f(\bar x) = 0
	\]
	
	\paragraph{Παράδειγμα}
	\[
	\mathlarger{f(x) = x^2-x-2}
	\]
	
	Μπορούμε να θέσουμε:
	\begin{gather*}
		g(x) = x^2 - 2 \\
		g(x) = \sqrt{x+2} \\
		g(x) = 1 - \frac{2}{x}
	\end{gather*}
	
	Αντί να λύσω την \( f \), βρίσκω υποψήφιες λύσεις
	(δύσκολες επαναληπτικές λύσεις θα δίνονται στις
	εξετάσεις)
	
	\paragraph{Μέθοδος}
	for \(k=1,2,\dots \qquad \left(x_0,g(x),\epsilon\right) \)
	\[
	\mathlarger{\mathlarger{x_i = g\left( x_{i-1} \right)}}
	\]
	\[
	\begin{array}{rl}
		\mathlarger{\text{if }}
		\left|x_i-g(x_i)\right| < \epsilon
		& \rightarrow \text{ΚΡΙΤΗΡΙΟ ΤΕΡΜΑΤΙΣΜΟΥ}
	\end{array}
	\]
	
	\paragraph{Προϋποθέσεις σύγκλισης}
	\begin{enumerate}
		\item Για αρχικό \( x_0 \), τα \( x_1,x_2,\dots \) να
		είναι υπολογίσιμα στην \( g(x) \)
		\subparagraph{π.χ.}
		\( g(x) = -\sqrt{x} \quad \) για \( x_0 > 0 \)
		\begin{gather*}
			x_1 = g(x_0) = -\sqrt{x_0} \\
			x_2 = g(x_1) = -\sqrt{x_1}
		\end{gather*}
		\item \( x_1,x_2,\dots  \) να συγκλίνουν σε ένα
		\( \bar x \)
		\item Το σημείο σύγκλισης \( \gamma \) να είναι σταθερό
		σημείο της \( g(x) \).
	\end{enumerate}
	
	Τα παραπάνω μετασχηματίζονται σε 3 κριτήρια σύγκλισης:
	\paragraph{Κριτήρια Σύγκλισης}
	\begin{enumerate}
		\item Υπάρχει \( [a,b] \) στο οποίο ορίζεται η
		\( g(x) \) και \( g(x) \in [a,b] \), δηλαδή:
		\[
		g: [a,b] \to [a,b]
		\]
		\item \( g(x) \) συνεχής στο \( [a,b] \)
		\item \( g(x) \) παραγωγίσιμη και να υπάρχει \(k<1\):
		\[
		\forall x \in [a,b], \
		\left|g'(x)\right| \leq k
		\]
	\end{enumerate}
	
	\paragraph{Θεώρημα}
	Αν ισχύουν οι 3 παραπάνω προϋποθέσεις, τότε στο διάστημα
	\( [a,b] \) υπάρχει ακριβώς ένα σταθερό σημείο \(\gamma\)
	της \(g\), και η μέθοδος σταθερού σημείου συγκλίνει σε αυτό
	το \( \gamma \).
	
\end{document}
